cd - change directory 

mkdir - buat directory baru 

mv - move file /directory ke distinasi baru 

cp - copy file / directory ke distinasi baru 

touch - create file baru 

contoh 1

- cd resource/views
- mkdir jabatan
- cd jabatan
- touch index.blade.php 
- cd ../../


contoh 2

- cd resource/views
- cp -R jabatan bangsa
- cd ..




